點解無人講好多國家起緊壇開中共老母波

先發制人 美與東協10國南海軍演
2019-08-25

〔編譯張沛元／綜合報導〕美國將於今年九月與東南亞國協（ASEAN）十個會員國的海軍，在南海舉行首場聯合軍演，目的在於避免華府與北京當局爭奪南海影響力時出現「壞事」。中國尚未對此做出回應。

美國駐曼谷大使館廿三日宣布，美國與東協十國的海軍，將自九月二日起，從泰國春武里府的海軍基地，展開一連五天的海上聯合軍演，「以維繫海上安全，重點在於預防與先發制人在該海域的壞事」。據了解，演習地點主要在越南最南端的金甌省外海，美國海軍將在模擬演習中派出「可疑船隻」，協助東協國家「搜尋、查證與合法起訴」這些船隻。

疑因中越緊張 主要在越南最南端演習
據信此等可疑船隻模擬演習，與中國脫離不了關係。中越兩國關係自今年七月起，因中國調查船「海洋地質八號」進入南沙群島具主權爭議的萬安灘（Vanguard Bank）水域探勘石油與天然氣而陷入緊張，萬安灘目前由越南控制，越南不滿主權遭到侵犯，中越雙方海警船因此對峙數日；該中國調查船本月一度暫離，但稍後又返回，越南因此要求淨空該區。儘管美國與澳洲皆對此表達關切，「海洋地質八號」廿四日甚至擴大作業範圍，在至少四艘船隻護衛下，來到更靠近越南海岸、距離富國島東南方約一○二公里的海域，進行調查。

去年東協與中國聯合軍演
但泰國國防部對聯合軍演選在中越關係緊張之際進行，低調以對，指稱東協去年與中國聯合軍演，如今改與美國舉行，「與目前（中越）情勢無關」。東協國家去年十月與中國在廣東外海舉行聯合軍演，當時就決定東協今年會改與美國舉行聯合軍演。

唔知點解無人講呢篇野
美國而家開始拉國家歸邊 例如越南菲律賓
前幾日仲公開話中共侵犯越南領土
激撚到中共爆血管 想搵俄佬鬥做show
但係俄佬已經無錢 軍費預算得1兆 中共4兆台幣
美國佬係22兆
講咁多 即係美國佬想玩大包圍打殘中共
其他國家起哂壇等開波咁濟

香港係呢個時候要做既係
1 不斷向外煲大chinazi
2 保持運動熱度
3 千祈唔好怯，要有長期抗爭心理準備

而家你要望既唔再係香港
係全世界

漏左

利用南京條約要求英國收返香港唔知有冇用

全世界都立法post, btw香港呢次仲有冇生機真係睇國際關注有幾多

根本美國全方位打緊，南海華為貿易協議，而家多埋香港

越南

G7 龍頭大哥已經知會各堂口
即將做嘢

推

推 希望有生之年見到支爆

開佢波啦屌 各國唔好忍手喇 起筷起筷

有生之年可以睇到支爆都死而無憾

希望打撚爆中國

Sir this way

十國聯軍

克什米爾都開緊波

撳錢
罷買
十點鳩叫
入機場行街
<——不斷做
（根據80 20理論，林鄭已經用兩成嘅力做咗八成攬炒功夫，剩低嗰啲我哋做埋去不過要有恆心地做！）

越南已經投誠，佢已經講明唔用華為5G

贏個香港 輸個政權

10.1號召全球關注chinazi既人上街 有冇得諗？
仲有一個月係twitter上面煲大佢

連結全球, 圍毆中共
佢話佢地有12億人, 但我地有60億人助攻

應該咁講
國際慣例99年係永久租借
999年係永久割讓
根本一開始就係要捉字失
哩個係首要
跟住係聯合聲明
而家明走數
所以入面講咩移交都可以慳返
直接失效(大陸啱)
所以要還原返97年6月30號前既情況

凡開土共波嘅人，都係同盟國

祈求 民主 與自由 萬世都 不朽